中美貿易談判前 傳中方批准免關稅購美國豬肉、玉米

中美新一輪貿易談判下周重開前，中方再伸出橄欖枝。彭博社引述消息人士報導，中國已批准部分大陸企業向美國購買的棉花、玉米、高粱和豬肉，有關貨品將豁免懲罰性關稅。

報導說，大陸一些紡織廠經已獲得許可，購買總共5萬噸美國棉花；大陸部分企業購買美國粟米、高粱和豬肉採購亦豁免徵收25%懲罰性關稅，但不知道採購量。

彭博社引述知情人士透露，中國已允許國企九三集團、民企渤海實業、中海糧油等5家公司自美國進口200萬到300萬噸大豆，此次採購將獲得中國此前加徵的懲罰性關稅豁免。根據貿易談判進展，中國可能還將進行第二批免徵懲罰性關稅的美國大豆採購。

路透社亦援引3名位知情人士報導，中共官員上周五已向民間進口商通報一項擴大大豆採購的計劃。其中一名消息人士透露，中國國家規劃部門告知5家大豆壓榨企業，可申請免除12月底前運抵的部分美國大豆產品25%的關稅。然而，消息人士稱，中國大豆壓榨商幾乎沒有動力從美國大量購買大豆，因大豆加工利潤率較低，且貿易爭端可能再度激化。

中美新一輪高級別貿易談判將於下周二30日到31日在上海舉行。大陸商務部表示，中國部分企業有意繼續從美國進口部分農產品，有關採購由企業自主決策，重啟貿易磋商與貿易採購沒有直接關係。

吹水唔負責任

豬瘟加秋行軍蟲/草地貪夜蛾

肚子比嘴巴誠實

中方再伸出橄欖枝。

舉白旗就舉白旗啦橄佢老母欖枝

唔係好撚威架咩 唔好食啊嘛